\usepackage{indentfirst}                   % Indentación de todos los párrafos
\usepackage{latexsym}                      % Símbolos
\usepackage[pdftex]{graphicx,color}        % Inclusión de gráficos.
\usepackage[pdftex=true, colorlinks=true, linkcolor=black, plainpages=false, citecolor=black, urlcolor=black]{hyperref} 
                                         % Soporte hipertexto
\usepackage{anysize}                     % Soporte para el comando \marginsize
\usepackage{setspace}                    % Espaciado
\usepackage{textcomp}                    % Símbolo euro
\usepackage{enumerate}                   % Tablas
\usepackage{booktabs}                    % Mas tablas
\usepackage{tabulary}                    % Mas y mas tablas
\usepackage{amsmath}                     % Sinfonía matemática
\usepackage{fancyhdr}                    % Encabezado y pie de página
\usepackage{lettrine}                    % Letras capitales
\usepackage[nooneline,footnotesize,center,bf]{caption}
\usepackage[nottoc,notlot,notlof]{tocbibind}   % Configuracion índice
\usepackage{pstricks}                          % Configuración titulos
\usepackage{rotating}                          % Paquete para rotar objetos flotantes
\usepackage{listings}                          % Listados
\usepackage{color}                             % Color
\usepackage{times}


% CONFIGURACION DEL DOCUMENTO
\marginsize{3.5cm}{2cm}{2.5cm}{2.5cm}      % Márgenes (izd,dcha,sup,inf)
\parindent=16mm                            % Sangrado de los parrafos
\onehalfspace                              % Espaciado (1,5)
\frenchspacing                             % Espaciado despues del punto
\parskip 0.4cm                             % Espaciado despues de cada parrafo
\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{3}


% Configuración de nombres de los índices y bibliografia
\addto\captionsspanish{
  \def\listtablename{Í\lowercase{ndice de tablas}}      % Nombre del indice de tablas
  \def\listfigurename{Í\lowercase{ndice de figuras}}    % Nombre del índice de figuras
  \def\contentsname{Í\lowercase{ndice general}}         % Nombre del índice general
  \def\bibname{R\lowercase{eferencias}}                 % Nombre de la bibliografía
  \def\tablename{Tabla}}                                 % Etiqueta de los cuadros


% COLORES
\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}


% PÁGINA EN BLANCO
\def \paginavacia{
  \newpage
  \thispagestyle{empty}
  \textcolor{white}{palabra} % Pinta "palabra" de blanco
}


% FORMATO DE TITULOS
\makeatletter
\def \LineaVertical{\vrule height 5cm depth 2cm\hspace{0.1cm}\relax}
\def \LineasVerticales{\let\LV\LineaVertical\LV\LV\LV\LV\LV\LV\LV\LV\LV\LV}
\def \Cuadro#1{%
  \rlap{\vrule height 0.8cm width 1cm depth 0.2cm}%
  \rlap{\hbox to 1cm{\hss\mbox{\white #1}\hss}}%
  \vrule height 0pt width 1cm depth 0pt}

\def\@makechapterhead#1{\hbox{%
  \LARGE
  \bfseries
  \sffamily
  \LineasVerticales
  \hspace{-0.5cm}%
  \Cuadro{\huge\bfseries\thechapter}
  \hspace{0.2cm}\hbox{#1}%
  \thispagestyle{empty}
}\par\vskip 2cm}

\def\@makeschapterhead#1{%
{\parindent \z@ \raggedright
   \normalfont
   \interlinepenalty\@M
   \huge \bfseries \sffamily #1\par\nobreak
   \vskip 10\p@
   \thispagestyle{empty}
}\par\vskip 2cm}


% FORMATO ENCABEZADO Y PIE DE PAGINA
\pagestyle{fancy}

% Encabezado de pagina
\fancyhead{} % Limpiar encabezado
\fancyhead[RE]{\sffamily\mdseries\itshape\footnotesize\leftmark} % Capítulo a la derecha en pares
\fancyhead[LO]{\sffamily\mdseries\itshape\footnotesize\rightmark} % Sección a la izquierda en impares
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\thechapter.\ #1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection.\ #1}}

% Pie de página
\fancyfoot{} % Limpiar pie de pagina
%\fancyfoot[RE,LO]{\footnotesize\textit{Servicio de reconfiguración}} % Pie de pagina
\fancyfoot[LE,RO]{\sffamily\bfseries\footnotesize\thepage} % Paginación a la izquierda en pares, a la derecha en impares

% Lineas
\renewcommand{\headrulewidth}{0.3pt}  % Linea superior
%\renewcommand{\footrulewidth}{0.3pt} % Linea inferior

% Limpia el encabezado en las páginas impares vacías
\makeatletter \def\cleardoublepage{
\clearpage\if@twoside \ifodd\c@page\else%
\hbox{}%
\thispagestyle{empty}  % Aquí elimina el estilo del encabezado
\newpage%
\if@twocolumn\hbox{}\newpage\fi\fi\fi} \makeatother


% LISTADOS

% Configuración
\lstset{ frame=Ltb,
     framerule=0pt,
     aboveskip=0.5cm,
     framextopmargin=3pt,
     framexbottommargin=3pt,
     framexleftmargin=0.4cm,
     xleftmargin=1.6cm,
     xrightmargin=1cm,
     framesep=0pt,
     rulesep=.4pt,
     backgroundcolor=\color{gray97},
     rulesepcolor=\color{black},
     mathescape=true,
     %
     stringstyle=\ttfamily,
     showstringspaces = false,
     basicstyle=\small\ttfamily,
     commentstyle=\color{gray45},
     keywordstyle=\bfseries,
     %
     numbers=left,
     numbersep=15pt,
     numberstyle=\scriptsize,
     numberfirstline = false,
     breaklines=true,
   }

% Minimizar listados
\lstnewenvironment{listing}[1][]
   {\lstset{#1}\pagebreak[0]}{\pagebreak[0]}

% Definir listados
\lstdefinestyle{consola}
   {basicstyle=\footnotesize\bf\ttfamily,
    backgroundcolor=\color{gray75},
    numbers = none,
    xleftmargin=0.5cm,
    xrightmargin=0cm,
    mathescape=true,
   }

\lstdefinestyle{ucf}
   {frame=none,
    basicstyle=\footnotesize\bf\ttfamily,
    numbers = none,
    xleftmargin=0.9cm,
    xrightmargin=0.9cm,
   }

% Linea horizontal gris
\def\HruleGris{\gray{\hrule height 1.5pt}}

